Это загрузчик сайтов для narod.ru проекта

как начать сканирование:

 1. записать в файл urls адреса сайтов, что нужно сканировать,
    по одному на строку, например:
      site1.com
      awesomesite2.org
      ...

 2. запустить сканирование командой (с задержками):
     ```
     cat urls | bash getpages.sh
     ```
    или без задержек:
     ```
     cat urls | bash getpagesnodelay.sh
     ```
    результаты сохранятся в директорию "db/"


сбор некоторой статистики:
 1. запустить сбор статистики командой:
     ```
     ls db | bash genstatistics.sh
     ```
    или
     ```
     ls db | lua genstatistics.lua
     ```
    результаты сохранятся в директорию "db_info/"



распараллеливание закачки:
 1. сгенерируйте задачи (файлы с частью URL-ок для загрузки).
    допустим, есть большой файл с url-ками с 10000 элементов
    в формате, описанном выше, который называется "urls_all"
    тогда разбить его можно командой:
     ```
     cat urls_all | bash splittasks.sh
     ```
    или
     ```
     cat urls_all | bash splittasks.sh 500
     ```
    чтобы вручную задать размер задачи в 500 URL-ок

 2. в директории "db\_tasks/" появятся файлы task1, task2, ...
    раздайте их друзьям.

 3. каждый из друзей пусть сохранит у себя файл, и запустит
    загрузку командой:
     ```
     cat task1 | bash getpages.sh
     ```
    где "task1" - данный ему файл

 4. после окончания загрузки совместите все файлы из
    директории "db/" в одну "db/".

 5. готово.

 6. получить статистику по состоянию задач и по количеству выполненной
    работы можно командой:
     ```
     bash gentaskstatistics.sh
     ```
    или можно задать директорию с тасками вручную
     bash gentaskstatistics.sh db_tasks_sharedWithNetGuys
    (писать на машине, которая раздавала задачи после слияния
     директорий "db/")
    она просмотрит директорию "db_tasks/" и посчитает, сколько URL-ок
    для каждого task1, task2, ... уже скачано, а сколько осталось.
    результаты сохранятся в db_info/task_progress



Дополнительные инструменты:

 *  removetherelines.lua - читает строки из файла, но печатает
    только те, которые не указаны в фильтре.
    фильтр - тоже файл со строками. такие строки не будут
    напечатаны.

    использование:  
     ```
     lua removetherelines.lua данные.txt фильтр.txt >результат.txt
     ```
   
    утилита нужна, чтобы удалить из списка закачек URL-ки, которые
    были в прошлых списках.

 *  findip.lua - утилита для нахождения четырех чисел, разделенных
    точками (используется для грубого нахождения IP адресов в
    текстовых файлах).

    использование:  
     ```
     find db -type f | lua findip.lua >results.txt
     ```

